612戰後情緒舒緩，請幫推。

唔知有無人同我一樣，612之後嘅幾日，
都有瞓唔著、無食慾、精神緊張、情緒低落嘅情況呢？

如果你有咁嘅情況，請你放心，
我哋好多人都同你一樣，
經歷緊唔同程度嘅焦慮、抑鬱、恐懼。
以下我會分享一啲以往喺我焦慮、抑鬱症發作時，會用到嘅情緒舒緩嘅方法，幫助各位走出陰霾。

打杖，體力同心力同樣重要。情緒來襲，係因為佢哋有重要嘅訊息要帶畀你，每種情緒都有佢嘅功能，有出現嘅原因，例如悲傷，其實係令我哋行動力減低，從而保存能量，留喺係安全地方。我哋可以透過同自己溝通，聆聽心靈嘅需要，從而加強心力。

1. 察覺

要走出情緒困擾，首先我哋要察覺到自己嘅情緒狀態。我哋要承認呢一刻，的確係被困，係要好好照顧情緒嘅時候。要察覺痛苦只係暫時，係會完結，而你絕對有能力同方法幫到自己。

2. 紀錄

情緒可以好細微，唔開心可以分成好多種。我哋可以靜落嚟同自己溝通一下，觀察當下你內心嘅情緒有幾多種，用紙筆全部寫落嚟（最好用鉛筆，紙筆磨擦嘅聲音可以令人靜落嚟），切記必須對自己誠實：

呢啲可以係原始情緒，亦可以係次級情緒。

次級情緒嘅例子係，你因為「感到悲傷」而「厭惡」自己，呢類嘅情緒係會阻止你察覺真正內心需要，而且加重情緒負擔。

請留意有無以下諗法：

「情緒是不好的，而且是愚蠢的」

「我的情緒一點也不重要」

「別人都不在乎我的情緒，我又何必理會」

「表達我的情緒是一種軟弱的象徵」

「情緒化與失去控制是同義詞」

「女人不應該發怒」

「男人不應該恐懼」

「我絕對不能感到害怕」

「情緒化是一種軟弱的象徵」

「情緒總是礙事」

「情緒是那些歇斯底里的人才有的」

「我希望我感覺不到任何事情」

「永遠不可以有強烈情緒」

「我害怕我自己的情緒」

如果你有上述諗法，你要問自己：

「呢個諗法係唔係絕對真實？」

「呢個諗法由邊度衍生？」

「如果堅持呢個諗法，有咩優點，有咩缺點？」

3. 表達與接納

將你所有已經辨別出嚟嘅感受，巨細無遺咁描述，越詳細越好。當你咁樣做，你係喺度接納緊自己。

根據唔同嘅性格，你可以選擇：

- 同適合嘅人講

你信得過嘅，會聆聽而不批判你嘅都可以。

- 用文字寫出嚟

可以唔洗畀人睇，淨係自己睇到就得。

- 畫畫

心想畫咩就畫咩，唔需要理靚唔靚，畫緊啲咩，因為呢一刻你只需要同自己交代。如果真係唔知畫咩好，可以試下禪繞畫。

- 靜坐內觀（冥想）

無經驗嘅人都可以試下。
搵一個舒服嘅姿勢，坐又得瞓又得，
將注意力集中喺心口正中央位置，
慢慢一呼一吸，畀自己簡單咁留喺當下呢一刻。
合埋眼聆聽由遠至近嘅聲音，
感受你而家身處嘅地方，
感受你嘅身體每個部位，
感受你自己身處此時此刻，
你安全又寧謐。

當注意力慢慢集中喺一點，你可以開始觀察內在嘅情緒。留意，你只需要觀察，拋開一切批判、判斷（理應、應該、一定），專注客觀地觀察整個畫面/感覺。

專注喺搵到嘅情緒上面，
例如憤怒，我哋感覺佢，體驗佢。
感受當下嘅憤怒，專注於憤怒，
接納你可以有咁嘅情緒，
我哋注意佢向你傳達嘅訊息，
或者佢如何激勵你前進，
而唔係徘徊喺情緒嘅衍生物，
即過去點樣，將來點做或者次級情緒。

一開始可能會有好多雜念，你唔需要理佢哋，同佢哋講聲「多謝你」然後let them go.

如果你需要冥想引導，可以搵我幫手，留個tg畀我，電話隔空幫你

文長但希望幫到大家保護心靈健康，各位我哋一齊努力啦

推

認真，抑鬱翻發點應付
前題我一定唔會唔睇

我都無乜點食嘢幾日，尋日最差，係咁流眼淚。
如果你係好似我咁谷到氣都透唔到，你可以試下點都唔好畀自己一個人，點都搵人陪，然後試下上面嘅嘢。

推到多啲人睇到

身同感受 推

*Hug

Push

唔好畀佢沉，救到命嘅

多謝你衣個post 原來I am not alone

push

老實講，甘樣睇完e 幾日， 我真係唔開心到而家

希望幫到你，我哋可以一齊走出嚟。
*hug

會完嘅，慢慢嚟。

打返個靚J搞掂

靚J沖喜套餐

推
情緒問題真係要靠自己

幫推

聽講聽到喺街咸

晚晚訓唔到

push
成個禮拜冇乜點食嘢

推
612返去個時同埋613都係係咁喊
男人老狗喊到咁

唔好意思阻少少時間，希望可以入黎睇睇！

抗爭之後，有更重要既事我地要去做！

有無今次既事件都好，權力係會令人腐化，以前無濫權唔代表以後都唔會。

任何既原因都唔應該成為「繞過法定守則去行使法律賦予你既特權」既基礎。

如果香港人養出黎隻狗仔率先去親身示範不守法，去示範點樣越過法例、特事特辦，後果絕對係災難性。

總有一日，朗朗乾坤，一片清明！

係人都有情緒，無分性別。你肯喊，係一種勇敢。

講真有小小 特別係成日記起 發夢果陣
係立法會比班狗係咁掉gas
同比人圍走唔到果種絕望同恐懼

完全明簡，呢排好多人嘅壓力都好大。

試下我嘅方法幫唔幫到你

我都係，總之就係唔想食。
終於今日好好多。

中信嗎？我都係。

依幾日食肉不震失眠成日想咸
係咪要睇下心裡醫生

發夢見到自己69比人mark 左名
之後6月12 都唔敢再企咁前
今日應承左同呀媽去旅行（第1次）
但我完全無心情 好內疚聽日去唔到旅行。。

試下上面嘅方法先，如果唔我就真係要睇。

做愛有冇幫助？

試下上面嘅方法先，如果唔得就真係要睇。

有。

快啲處理咗底層嘅情緒，一疊上去就好麻煩。

推
好實用

多謝你，
我哩幾日晚晚都訓唔到同腦海不斷會有612嘅畫面
我會嘗試上述嘅方法，再次多謝你
同希望有情緒困擾嘅各位巴絲注意身體

夜晚瞓覺會不斷有警車聲出現

停一停，唔好再睇任何嘢住。
畀自己靜下先，如果唔係好易會演變成創傷後遺症。

講真 屈住屈住既巴打打個丁 真係有用
呢個星期訓唔安食唔落 尋日強姦自己格硬打左次丁 情緒即刻無咁緊張

恐懼，係為咗保護你，驅使你留係安全嘅地方。
如果係恐懼失去某啲嘢，就係你本身覺得自己唔夠珍惜。

好撚嬲想開無雙可以點算

冇朋友點算

瘋狂做運動，想再激啲
墊個枕頭打牆，掟嘢都可以。
前題係唔會傷害到自己，你可以用任何方法令你自己舒服落嚟。

lm

將感受寫出嚟、畫出嚟、冥想都可以。

人在機場 見到其他親戚同其他香港人嘻嘻哈哈個樣其他唔開心

原來會咁嚴重
今晚做翻gym舒緩下，多謝你
聽日見

發夢發到輕度抑鬱，好彩有個清醒嘅老豆撐住先冇事大家有咁嘅情況一定要搵人幫手，屈埋屈埋好容易病，各位加油！

人人都唔一樣，無須比較。你係唔開心就唔開心，只係需要時間處理。強顏歡笑唔係成熟，係傷害緊自己。而家可以同自己講「我已察覺到有情緒，而我今日會安排時間處理，呢一刻，我先專注其他事情。」

做運動非常有用，加油
聽日我full gear去

而家有無好啲？

push !

呢幾日好翻好多，一開始個人numb到完全冇曬情緒，訓唔到。各位加油，互勉之！

如果你患上左「不停更新症候群」，或者專心唔到工作學習，什至失眠

打左個飛機，好左啲
但睇完再嬲過

請務必小心

梗係要
點知會唔會行行下比人打

咁要打多幾次

今日睇完中醫都發現自己中晒你講嘅特徵
尋日仲喺街上喊咗出嚟

最近積埋積埋啲負面情緒成個人好down 咩都搵唔到動力去做 好似變返以前中學每日諗住點樣死嘅自己 完全唔想理任何人 真係好辛苦

Btw 我會試下跟住你方法去做多謝你

有咩唔門明需要幫手，係度留言，我會盡力幫你。

[安全上網]使用tor 簡易教學 隱藏身份

打倒白色恐怖

有情緒絕對無問題
只需要將佢轉為動力而非被其支配

聽日唔好衝太前呀

要留力禮拜一

Push
依排太焦慮
一覺得身邊人有啲字眼係稍為offense到示威者我就即刻同佢地起鋼同反哂枱
事後冷靜翻根本人地就無咁既意思

個日走喊左出黎 發夢因爲中左招面眼都腫 夜晚訓唔著 第日返工係咁諗跟住要點做
呢幾日好在有同事關心(隻眼耐唔耐要眼藥水止痛)
令我覺得我做嘅事係值得
心情好返好多
或者大家可以同身邊嘅人分享同日情況
我地係做左一分令香港人驕傲嘅事 加油！
Btw我係金鐘聽牧師講野好似好左D我好似開始信。。。

係 發夢係中信 果份恐懼好難忘記
我自己比身邊既人大小小
自己辛苦都要忍 幫左身邊年紀細d既人先

我無諗住衝咖聽日
但唔衝都會畀人打咖嘛
大家明啦

Yes.. 唔明嘅人就會覺得我哋好偏激，但其實只係內心不安到一個極點。

琴晚連續一訓著就彈起身 好辛苦 有冇巴打知咩事 本身有小抑鬱同焦慮 有食開藥 但未食之前都未試過個人驚到咁

我哋發過同一個夢。

我而家每幾分鐘就自然深呼吸一次
驚有暴力傾向

明白 清楚 瞭解
萬事小心啦ching

留名

我尋日都係咁打牆，無他，係人都需要發洩。

推
香港人加油

星期三四真係食唔落野, 胃口極差
係睇完長輩圖先識笑
多謝長輩圖拯救左我

我係聽咗廚房佬嗰段嘢

連基督徒、媽媽群都出黎集會公開發聲，香港班youtuber/kol 呢？

香港最需要班KOL既時候，佢地就唔出黎。淨係放下story講支持就攞光環!
對唔對住612班義示!!! 食胡椒噴霧、食催淚彈、什至係食子彈呀！！！！
自己係冷氣房share下，就話自己係支持香港，你哋班垃圾收唔收恥呀？

一齊呼籲香港KOL清晰表明立場去發聲！

急！！需要大家幫手！！

今日食飯聽到d伙記點睇反送中

啲啊叔嘅粗口真係好正

想上網安全既巴打可以入去睇睇

推,幫大家

喺街見到啲關於6.9 6.12嘅嘢有時會眼濕濕

612果日我衰仔提早離場，但見到有人中槍果一刻真係好嬲，有齊所有負面情緒，聽到出面幾個小朋友好大聲好嘈我一下拍落道門到嚇到佢地，果一刻發現自己情緒有問題，唔適宜同人相處住

好耐冇試過sad到飛機都唔想打

個日係中信好多人差唔多焗死
當時覺得好辛苦就死
雖然依家無咩野
但諗返都好唔舒服

我不停不自覺咁咬牙切齒點算？代表d咩

Tg? 但要夜啲，我而家出去唸六字大明咒。

我都係，超易嬲，有攻擊性，所以都隔離咗自己。

係.. 好窒息。
眼決鼻涕又一齊嚟，想救出面啲人隊門又打唔開，又睇到出邊有人畀狗圍毆，絕望嘅感覺。

612發夢食咗好多彈
之後keep住訓着會見返條彈爆嗰個畫面同啲人好驚咁跑嘅畫面
之後兩日再冇笑過，全日不斷咁喊，完全冇辦法同其他人進行交流
睇新聞喊，諗起又喊
連旅行都唔想去，會自責咁重要嘅時候去咗旅行
今日喺機場睇到新聞都會喊
之後喺街見到有人打橫拎起把長遮都會諗起d狗托住枝槍個畫面，然後又嚇一嚇到想喊

你試下靜落嚟問自己，點解咁緊張？

好似地獄咁，我認我無膽
但係再有當時咁樣救唔到人我會後悔一世

可能見到唔小人都傷晒 同埋好撚嬲

我第二日要返part time, 精神緊張到係咁留意啲差佬客，仲入咗廁所喊咗好多次

所以我哋做咗啱嘅事，亦證明咗我哋係比想像中勇敢

好憤怒係咪？試下我啲步驟，將啲情緒發洩出嚟。

pish

我之前都會有咁嘅情況，嘗試下將專注力拉返嚟當下呢一刻，唔諗以前之後，只係純粹感受自己存在。

612發夢果陣喺金鐘都算係前線
日日番工架車經過海富都會諗起防暴衝埋嚟果下

push
thankyou

推啊

有需要嘅朋友考慮下見醫生。

我有好多朋友都發惡夢

6月9日見班傻仔被民陣水咗去衝無官無議員嘅政府我已經depress緊

睇咗呢個之後，舒緩咗少少
希望幫到大家

推無乜食野無乜瞓

多謝樓主
呢個幾星期好辛苦
大家都係對香港著緊

多謝你😢 起碼比我知道我發生緊咩事 我衣幾日淨係知自己好唔開心

好多謝你

睇親相關報導就會喊到痴線好唔開心

今日已經第三日瞓唔到 多謝你 希望解決到

推，加油(本身已經係病人)

岩岩先發現自己打錯 係好內疚聽日去唔到遊行先岩

連續喊咗好多日, 連係街搭搭下巴士地鐵諗翻起都會喊, 聽到話大學hall有狗都極驚極焦慮多謝你呀我會試下㗎喇

推 rip手足
大家都好好關注自己精神健康
失去一個手足已經好多 唔可以再失

明呀 成日覺得如果再勇敢應該可以企係更前
但人大左 多野顧慮

本身已經慢慢平緩落黎
但宜家比612當日更加激動
港共視人命如草芥，必有惡報！

大家如果情緒真係有啲唔開心
記得搵啲野做下分下自己心

推

啱啱發生咁嘅事我好擔心好多人情緒會惡化……

依個post一定要推

推俾更多手足睇到

睇到個義士犧牲左 好壓抑 點算好

本身以為啱啱呢度講完好咗少少
然後啱啱睇完太古義士單新聞之後又喊撚到隻狗咁
成個鐘冇停過
巴打rip

推，大家保重

推!!!唔好收埋,自己大喊大叫都好
唔好做傻事,要同人渣鬥長命,第日佢死左係佢墓前不停DLLM

想喊就喊啦 想叫既就叫下啦
想講既歡迎喺到同大家分享下
唔好屈住

繼續推 唔可以再失去更多手足

推推

情緒穩定嘅，主動去慰問你認為情緒不穩嘅朋友親戚戰友，打個電話，寫個短訊，留意社交平台嘅友儕有冇啲奇怪留言，伸出援手

今日收工心情好返d 宜家又黎

係時候企出黎
企出黎會係義士最想見到既

好辛苦 個心好痛 一見到新聞就喊 返工同事親中 屋企人藍絲 點解人可以咁愚昧無知？追求公義嘅人反而要受折磨

.

如果最近經歷左一d令人情緒不安或有負面情緒嘅事情，以下係一個簡單又快速有效嘅方法。

1. 合埋眼，回想返件事嘅其中一個畫面，用第三身角度（即你望入去畫面會見到你自己）去睇個畫面
2. 想像個畫面變成黑白
3. 想像面前有一塊隔聲隔情緒嘅玻璃隔住你同個畫面，然後向後退，將畫面拉得更遠
4.重覆第3步，愈來愈多玻璃，畫面愈來愈遠，直到畫面接近睇唔到

做完之後深呼吸感覺下情緒嘅狀況，如果仍然有唔舒服可以再重覆做以上1至4直到感覺好d。

help pish

各位手足，唔好學金鐘PP個位烈士
我地尊重佢 同時希望佢安息

但我地係同伴，一齊抗爭下去，一個都不能少

如情緒受困 一定要求助
呢d事好平常 唔駛驚
我地會一齊行 齊上齊落

《逃犯條例》修訂爭議越演越烈，周日及周三的反修例示威均演變警民衝突。災後心理輔導協會設立「救心熱線」，為受事件影響、對社會死心的市民提供心理支援服務，熱線為51815501。

要保重

繼續推

未必有效
一開始我都係咁諗
但打打下feel到個人完全無興奮嘅感覺
嗰下我就知唔work

我覺得冥想幾有用
試下去youtube搵d meditation music
個心會平靜d

推 一定要暫時積極打落去

我自己本身都有做開 但而家效果都係差啲
不過未有自殺念頭 只係個人有啲茶飯不思 無咩食慾

再推

我都係無乜食慾
呢兩日好左d
亦都見到整體氣氛正面返d 帶動到自己都positive返
星期三四真係個個都好負能量

仲有好多人為我地加油，我地唔可以輕易放棄嫁
真係發覺自己頂唔順
就試下將心入面嘅感受同身邊既人講，一齊去傾
搵唔到朋友傾？不論係社工傾又好，tg搵巴打傾又好
去唔同教會嘅祈禱會＋搵傳道人傾又好
最緊要係唔可以收收埋埋，一定要抒發出黎

仲有有好多人幫我地加油嫁！
全台大專院校聲援香港反送中行動：

「香港人加油!」一人一句撐香港（2014）

輕輕一推
612戰後情緒舒緩，請幫推。

我地要咬實牙關
香港人，加油！

各位，辛苦哂啦..
睇咗新聞，相信大家都好悲憤。

一齊打過杖，感覺就好似失去咗個親密嘅戰友。

正正係因為咁！我哋！無論如何一定要幫佢完成遺志！而家唔再係悲傷嘅時候！我哋要企起身！用盡一切辦法討回公道！迫佢上絕路嘅人一個都唔可以放過！！一齊諗下點樣可以令呢班人身敗名裂，比死更難受！

係呢度，個個都明白你！

Pish

我都係, 最初情緒有D唔穩定
但係返工食飯果陣 發現隔離搭台果個係4萬人之中既戰友
我感覺到 我不寂莫, 就穩定左落黎

輕輕一推
大家一齊入黎傾訴下

一人分享一件今天值得感恩的事情

加油呀爸打！
有啲咩都可以一齊傾，最緊要記得唔好收收埋埋！

輕輕一推
一人分享一件今天值得感恩的事情

致有輕生念頭之義士：
當敵人想取您性命時，您最唔應該做嘅，就係make their job easier.
您要做嘅，就係毀滅呢個敵人。

各位義士，撐落去

大家留意現自己有冇創傷後壓力症候群
呢幾日所經歷的事同戰爭已經冇咩分別
咁大個仔第一次因為有人死而喊

補充
如果有需要真係要去搵人幫
唔好獨自承受

護士絲打

推返呢個post